中共軍工專家李守澤突然去世 傳貪8億跳樓亡

中共軍工企業、中航飛機股份有限公司副總經理李守澤日前突然去世。中共官方罕見地在他死亡10天後才發出通報，引發外界質疑。此前有網絡傳聞，李守澤在軍用運輸機運-20研製期間貪污8億元人民幣，近日被查跳樓身亡。

中航飛機12月10日通過《中國證券報》等平台發佈公告：中航飛機股份有限公司董事、副總經理李守澤於12月6日「不幸去世」。公告稱，李守澤去世後，公司現任董事會成員由14名變為13名。公司將根據相關規定，按照相關程序增補新的公司董事並及時公告。

公開資料顯示，李守澤現年58歲，歷任西安飛機設計研究所環控救生研究室主任、科技處副處長、總師辦副總設計師、所長助理、副所長；航空工業第一飛機設計研究院副院長、總法律顧問；中航航空電子有限公司副總經理；航空工業第一飛機設計研究院院長、黨委副書記；中航飛機研發中心總經理兼黨委副書記。現任中航飛機董事、副總經理及航空工業西飛黨委委員、董事、副總經理。

值得一提的是，李守澤參與中共軍方多項重大飛機項目。中共「軍視網」曾刊文稱，李守澤與殲轟7系列、空警2000、「小鷹」500飛機、運20飛機等多項重點型號的研製有關，他還是國產預警機空警2000的總負責人。

然而，李守澤去世10天後，中共官媒才通報消息，而且未說明他身亡的具體原因，僅用「不幸去世」指代，引起外界質疑。

有大陸網民分析，「從新聞稿措辭『不幸去世』，看來不是病逝，也沒說是遭遇意外傷害，比如遭遇車禍去世，那是甚麼原因？積勞成疾？」

還有網友說，「肯定是有隱情，疾病就會明說了。」「聽到了一些不好的傳聞，過段時間再看看有沒有消息。」

李守澤突然去世的消息曝光後，海外品蔥網披露，李守澤在運-20飛機研製期間，貪污8億元，近日畏罪跳樓身亡。第一飛機設計研究院現任書記貪污1億元，也被審查。已有60餘名中干主動投案交代問題。整個一飛院領導班子都捲入了貪污案。

據悉，運-20運輸機（Y-20），代號鯤鵬，是由西安飛機工業集團研發的重型軍用運輸機，為目前中共最大型的自主研製軍用飛機。

另據VEWAS中文網12月13日報道，鑒於一飛院領導班子嚴重腐敗，中航已任命西飛紀檢幹部張鋒為一飛院紀委書記，配合中央巡視組工作。現調618所所長任一飛院院長，623所黨委書記任一飛院黨委書記。不過上述消息均未得到官方證實。

近年來，中共軍工企業已有多名專業人員意外死亡，如中共國防科技大學電腦學院教授陳書明於2018年12月31日17時遭遇車禍死亡。

同年8月20日，中共首艘航母即將進行第二次海試之際，中船重工發生一宗重大致命事故，3名頂級軍工專家溺亡。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

又係58歲

係咪想爆大鑊被人發現左?

個官咁大剩係貪8億咁撚少

被跳樓

被抑鬱

揾到錢都要死，咁揾黎做乜？

當場去世

又補血
難支爆也

咁都要扣番啲調查既行政費呀線人費呀，果到都要幾十億啦，圍番剩低幾億算係咁啦

Sorr9ly 雜種 我偷唔到技術 乜7都研究唔出啦

被貪污

呢個似死亡原因多過因為貪污而死

貪8億咁少算係清官

貪幾億都畏罪？

學下香港班官先啦

貪左8億仲點會走去跳樓
除非

不嬲報都係報細數 一個小村長都貪到幾億
咁大個官你估止唔止8億

肯定係鋪曬路去美國出賣中國做線人
結果俾人發現左

貪得8億唔死都無用啦

諗住貪少啲唔洗畀人捉,捉得魚尾蝦仔證明支那已經就快玩完

而家連中產都開始被共產
又點會少得貪官

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

又有鬼國高官被去世
不過死得好

唔緊要啦 死得好

被自殺

一個法官都幾百億啦

厲害了 我的國

馬雲今年幾多歲

Push

軍官貪8億
好人黎，大家屌細力啲

衰在貪咗8億 都將d錢留係鬼蟈咁同大聲叫支共 快d抄我家被跳樓 有咩分別

俾KO佢果班人偷淨8億

回血劍

貪甘少就比人迫死 後台唔夠硬

美金都是黨的

真係唔死都冇用
係支那做官貪得8億咁少都算仲要被自殺埋

都叫左你寫定不自殺聲明先嫁啦

呢句好笑 車大笑咗出嚟
巴

知道得太多了

走資可能保命

貪咁少都要跳樓
加拿大嗰啲支仔隨時可一千億喎

其實為一個國家貢獻 得八億都幾撚少
但幫中共就算鳩數啦

Fatfat 中共又可以食佢副身家

佢個位貪8億美金都隨時得 軍方背景 仲要掌握住最高機密

condom

所以死咗

落去一個鄉長都過億啦
睇嚟真係清水衙門

貪得個8億係支那算清官架啦，明顯政治迫害啦

中共回血劍

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

因為拉佢既人貪走咗佢幾億
報出黎咪少咗囉

死左咪國有化囉

可能係走左唔少但淨番8億走唔切

似係以前啲抄家慣例，負責抄家偷大份，然後留返少少俾啲衙差頭同佢啲卒仔分，所以貪剩八億

香港金總終於接受網上會員申請啦

中共：知道得太多，只有死人守到秘密

中囯特色

抵死

但點解要我香港人都要"自殺"死？
香港人冇犯罪！

中囯正仆街！

明明有80億回血劍得8 億

應該係實際上有好多身家, 有人想要曬佢D錢補血